%% COMMAND \tlinefill{}{}
%
% Создаёт поле типа
% Something: _________________________
%                               (something)
%
\newsavebox\pretextbox%
\newsavebox\posttextbox%
\newsavebox\midtextbox%
\newlength\mylen%
\newlength\fieldlen%
\newcommand\tlinefill[4]{%
    \noindent #1%
    %
    \sbox\pretextbox{#1}%
    \sbox\posttextbox{#3}%
    \sbox\midtextbox{#4}%
    %
    \settowidth\mylen{\usebox\pretextbox}%
    \setlength\fieldlen{\linewidth}%
    \addtolength\fieldlen{-\mylen}%
    \settowidth\mylen{\usebox\posttextbox}%
    \addtolength\fieldlen{-\mylen}%
    \settowidth\mylen{\usebox\midtextbox}%
    \addtolength\fieldlen{-\mylen}%
    %
    \(\underset{\text{#2}}{%
        \text{%
            \underline{\hspace{0.5\fieldlen}#4\hspace{0.5\fieldlen}}%
        }%
    }\)%
    #3%
}
%
%% END COMMAND

%% COMMAND \justrule{}
%
% Создаёт линейку заданной длины. 
% _________________________
%
\newcommand\justrule[1]{%
    \noindent\underline{\hspace{#1}}%
}%
%
%% END COMMAND

%% COMMAND \sectionWithoutNo{}
%
% Создаёт section без номера. 
%
\newcommand\sectionWithoutNo[2]{%
    \phantomsection%
    \section*{#1}\label{#2}%
    \markboth{\MakeUppercase{#1}}{}%
    \addcontentsline{toc}{section}{#1}%
}%
%

%% COMMAND \oneFig{}
%
% Создаёт figure c подписью. 
%
\newcommand\oneFig[4]{%
\begin{figure}[H]%
    \centering%
    \includegraphics[width=#3\linewidth]{#2}%
    \caption{#1}%
    \label{#4}%
\end{figure}%
}%
%


%% COMMAND \twoFigOneCaption{}
%
% Создаёт figure c двумя рисунками и одной подписью. 
%
% Пример:
% \twoFigOneCaption{caption}{pic1}{pic2}{fig:label}
%
\newcommand\twoFigOneCaption[4]{%
    \begin{figure}[H]%
        \begin{minipage}[ht]{0.49\linewidth}\centering%
            \includegraphics[width=0.99\linewidth]{#2} \\ а)%
        \end{minipage}
        \hfill
        \begin{minipage}[ht]{0.49\linewidth}\centering%
            \includegraphics[width=0.99\linewidth]{#3} \\ б)%
        \end{minipage}%
        \caption{#1}%
        \label{#4}%
    \end{figure}
}%
%

%% COMMAND \twoFigTwoCaptions{}
%
% Создаёт figure c двумя рисунками и двумя подписями. 
%
% Пример:
% \twoFigTwoCaptions{caption1}{pic1}{fig:label1}
%                   {caption2}{pic2}{fig:label2}
%
\newcommand\twoFigTwoCaptions[6]{%
\begin{figure}[H]%
    \begin{minipage}[ht]{0.49\linewidth}\centering%
        \includegraphics[width=0.99\linewidth]{#2}%
        \caption{#1}%
        \label{#3}%
    \end{minipage}
    \hfill
    \begin{minipage}[ht]{0.49\linewidth}\centering%
        \includegraphics[width=0.99\linewidth]{#5}%
        \caption{#4}%
        \label{#6}%
    \end{minipage}%
\end{figure}
}%
%

%% COMMAND \nowDate
%
% Выводит дату
%
\newcommand{\nowDate}{%
    <<\two@digits{\number\day}>>~%
    \monthname[\number\month]~%
    \number\year}%
%

%% COMMAND \dd
%
% Выводит оператор дифференцирования d
%
\newcommand{\dd}{\mathop{}\,\mathrm{d}}
%

%% COMMAND \grad
%
% Выводит оператор взятия градиента grad
%
\newcommand{\grad}{\mathop{}\,\mathrm{grad}}
%

%% COMMAND \ddelta
%
% Выводит оператор взятия градиента grad
%
\newcommand{\ddelta}{\mathop{}\,\mathrm{\partial}}
%